可以用Apple pay 的地方理論上是否google pay 也可用？

去屯門市廣場間運動家買野，收銀職員話可以用蘋果電話付款，但google pay不可以

其實apple google 後面實現方法除點處理條key之外應該都差唔多，係職員跟公司指引做定真係不食google pay ？